**公海艦隊自沉事件**是指1919年6月21日[德国](../Page/德国.md "wikilink")[海军](../Page/德意志帝國海軍.md "wikilink")[公海艦隊於](../Page/公海艦隊.md "wikilink")[斯卡帕湾的一次集体](../Page/斯卡帕湾.md "wikilink")[自沉行动](../Page/自沉.md "wikilink")。

[第一次世界大战结束后](../Page/第一次世界大战.md "wikilink")，1918年11月21日，德国公海舰队的74艘战舰被[协约国扣押](../Page/协约国.md "wikilink")，驶入英国[奥克尼群岛](../Page/奥克尼群岛.md "wikilink")[斯卡帕湾](../Page/斯卡帕湾.md "wikilink")。1919年，拟定[凡尔赛和约的谈判并不顺利](../Page/凡尔赛和约.md "wikilink")，最后，[英国政府向德国下达最后通牒](../Page/英国政府.md "wikilink")：6月21日中午之前全盘接受和约条款，否则再次面临战争。德国政府已决定接受和约条款，但是在斯卡帕湾的德国舰队的军官们看到当地英国报纸关于“停战谈判濒临破裂”和“可能恢复军事敌对”的报道，以为双方的谈判已经破裂，为防止舰队落入敌人手中，开始预谋自行将军舰凿沉。1919年6月21日，英国舰队离开斯卡帕湾出海训练。11:20，全体德国军舰都收到来自[旗舰](../Page/旗舰.md "wikilink")[埃姆登号小巡洋舰上发出的预先制定的信号](../Page/埃姆登号小巡洋舰_\(1916年\).md "wikilink")—「第十一節」信號（此為德國人飲用啤酒的俚語，意為「暢飲」），所有的德艦也掛上了被禁用的德國海軍軍旗。12點16分，「腓特烈大帝號」首先自左舷進水，而後所有德艦都慢慢沉沒，港內駐守的英軍亂成一團，試圖阻止德國人自沉，還開槍射擊，包括「[藩侯號](../Page/边境总督号战列舰.md "wikilink")」戰艦艦長舒曼少校等人共9位德國官兵被打死、16人負傷。整个自沉行动历时约6个小时。全部被拘留的德国军舰中有52艘沉入了海底，包括11艘[战列舰中的](../Page/战列舰.md "wikilink")10艘和所有5艘[战列巡洋舰](../Page/战列巡洋舰.md "wikilink")。沉没军舰吨位为被扣押舰队总吨位的95%。

## 名单

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>舰名</p></th>
<th><p>类型</p></th>
<th><p>命运</p></th>
<th><p>后续[1]</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/巴登号战列舰.md" title="wikilink">巴登号</a></p></td>
<td><p>战列舰</p></td>
<td><p>搁浅</p></td>
<td><p>|转交给英国控制，1921年作为靶舰击沉</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/巴伐利亚号战列舰.md" title="wikilink">巴伐利亚号</a></p></td>
<td><p>战列舰</p></td>
<td><p>沉没于14:30</p></td>
<td><p>|打捞于1933年9月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大选帝侯号战列舰.md" title="wikilink">大选帝侯号</a></p></td>
<td><p>战列舰</p></td>
<td><p>沉没于12:16</p></td>
<td><p>|打捞于1937年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/腓特烈大帝号战列舰.md" title="wikilink">腓特烈大帝号</a></p></td>
<td><p>战列舰</p></td>
<td><p>沉没于13:30</p></td>
<td><p>|打捞于1938年4月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/皇帝号战列舰.md" title="wikilink">皇帝號</a></p></td>
<td><p>战列舰</p></td>
<td><p>沉没于13:15</p></td>
<td><p>|打捞于1929年3月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/女皇号战列舰.md" title="wikilink">女皇號</a></p></td>
<td><p>战列舰</p></td>
<td><p>沉没于14:00</p></td>
<td><p>|打捞于1936年5月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/国王号战列舰.md" title="wikilink">国王号</a></p></td>
<td><p>战列舰</p></td>
<td><p>沉没于14:00</p></td>
<td><p>|未打捞</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/阿尔伯特国王号战列舰.md" title="wikilink">阿尔伯特国王号</a></p></td>
<td><p>战列舰</p></td>
<td><p>沉没于12:54</p></td>
<td><p>|打捞于1935年7月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王储号战列舰.md" title="wikilink">王储号</a></p></td>
<td><p>战列舰</p></td>
<td><p>沉没于13:15</p></td>
<td><p>|未打捞</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/边境总督号战列舰.md" title="wikilink">边境总督号</a></p></td>
<td><p>战列舰</p></td>
<td><p>沉没于16:45</p></td>
<td><p>|未打捞</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/路易·特波尔德摄政王号战列舰.md" title="wikilink">路易·特波尔德摄政王号</a></p></td>
<td><p>战列舰</p></td>
<td><p>沉没于13:15</p></td>
<td><p>|打捞于1929年3月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>战列巡洋舰</p></td>
<td><p>沉没于14:45</p></td>
<td><p>|打捞于1939年8月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/兴登堡号战列巡洋舰.md" title="wikilink">兴登堡号</a></p></td>
<td><p>战列巡洋舰</p></td>
<td><p>沉没于17:00</p></td>
<td><p>|打捞于1930年7月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/毛奇号战列巡洋舰.md" title="wikilink">毛奇号</a></p></td>
<td><p>战列巡洋舰</p></td>
<td><p>沉没于13:10</p></td>
<td><p>|打捞于1927年6月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/塞德利茨号战列巡洋舰.md" title="wikilink">塞德利茨号</a></p></td>
<td><p>战列巡洋舰</p></td>
<td><p>沉没于13:50</p></td>
<td><p>|打捞于1929年11月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/冯·德·坦恩号战列巡洋舰.md" title="wikilink">冯·德·坦恩号</a></p></td>
<td><p>战列巡洋舰</p></td>
<td><p>沉没于14:15</p></td>
<td><p>|打捞于1930年12月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SMS Bremse</p></td>
<td><p>巡洋舰</p></td>
<td><p>沉没于14:30</p></td>
<td><p>|打捞于1929年11月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SMS Brummer</p></td>
<td><p>巡洋舰</p></td>
<td><p>沉没于13:05</p></td>
<td><p>|未打捞</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>巡洋舰</p></td>
<td><p>沉没于13:50</p></td>
<td><p>|未打捞</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>巡洋舰</p></td>
<td><p>沉没于13:50</p></td>
<td><p>|未打捞</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/埃姆登号小巡洋舰_(1916年).md" title="wikilink">埃姆登号</a></p></td>
<td><p>巡洋舰</p></td>
<td><p>搁浅</p></td>
<td><p>|转交给美国控制，1926年击沉</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>巡洋舰</p></td>
<td><p>搁浅</p></td>
<td><p>|转交给美国控制，1921年作为靶舰击沉</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>巡洋舰</p></td>
<td><p>沉没于15:50</p></td>
<td><p>|未打捞</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>巡洋舰</p></td>
<td><p>搁浅</p></td>
<td><p>|转交给英国控制，1922年作为靶舰击沉</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="display:none">S032</span>S32</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1925年6月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="display:none">S036</span>S36</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1925年4月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="display:none">G038</span>G38</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1924年9月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="display:none">G039</span>G39</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1925年7月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="display:none">G040</span>G40</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1925年7月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="display:none">V043</span>V43</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>搁浅</p></td>
<td><p>|转交给美国控制，1921年作为靶舰击沉</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="display:none">V044</span>V44</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>搁浅</p></td>
<td><p>|转交给英国控制，1922年击沉</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="display:none">V045</span>V45</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1922年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="display:none">V046</span>V46</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>搁浅</p></td>
<td><p>|转交给法国控制，1924年击沉</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="display:none">S049</span>S49</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1924年12月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="display:none">S050</span>S50</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1924年10月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="display:none">S051</span>S51</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>搁浅</p></td>
<td><p>|转交给英国控制，1922年击沉</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="display:none">S052</span>S52</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1924年10月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="display:none">S053</span>S53</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1924年8月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="display:none">S054</span>S54</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|部分打捞上岸</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="display:none">S055</span>S55</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1924年8月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="display:none">S056</span>S56</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1925年6月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="display:none">S060</span>S60</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>搁浅</p></td>
<td><p>|转交给日本控制，1922年击沉</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="display:none">S065</span>S65</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1922年5月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="display:none">V070</span>V70</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1924年8月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="display:none">V073</span>V73</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>搁浅</p></td>
<td><p>|转交给英国控制，1922年击沉</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="display:none">V078</span>V78</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1925年9月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="display:none">V080</span>V80</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>搁浅</p></td>
<td><p>|转交给日本控制，1922年击沉</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="display:none">V081</span>V81</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>搁浅</p></td>
<td><p>|在转交途中沉没</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="display:none">V082</span>V82</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>搁浅</p></td>
<td><p>|转交给英国控制，1922年击沉</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="display:none">V083</span>V83</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1923年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="display:none">V086</span>V86</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1925年7月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="display:none">V089</span>V89</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1922年12月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="display:none">V091</span>V91</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1924年9月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="display:none">G092</span>G92</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>搁浅</p></td>
<td><p>|转交给英国控制，1922年击沉</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>V100</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>搁浅</p></td>
<td><p>|转交给法国控制，1921年击沉</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>G101</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1926年4月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>G102</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>搁浅</p></td>
<td><p>|转交给美国控制，1921年作为靶舰击沉</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>G103</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1925年9月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>G104</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1926年4月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>B109</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1926年3月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>B110</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1925年12月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>B111</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1926年3月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>B112</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1926年2月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>V125</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>搁浅</p></td>
<td><p>|转交给英国控制，1922年击沉</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>V126</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>搁浅</p></td>
<td><p>|转交给法国控制，1925年击沉</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>V127</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>搁浅</p></td>
<td><p>|转交给日本控制，1922年击沉</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>V128</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>搁浅</p></td>
<td><p>|转交给英国控制，1922年击沉</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>V129</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1925年8月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>S131</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1924年8月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>S132</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>搁浅</p></td>
<td><p>|转交到美国，沉没于1921年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>S136</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1925年4月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>S137</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>搁浅</p></td>
<td><p>|转交给英国控制，1922年击沉</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>S138</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1925年5月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>H145</p></td>
<td><p>驱逐舰</p></td>
<td><p>沉没</p></td>
<td><p>|打捞于1925年3月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 相似事件

[第二次世界大战中](../Page/第二次世界大战.md "wikilink")[纳粹德国被盟军击败](../Page/纳粹德国.md "wikilink")。1945年的5月8日，德国向[同盟国递交了由海军元帅](../Page/同盟国_\(第一次世界大战\).md "wikilink")[邓尼茨签署的无条件投降书](../Page/邓尼茨.md "wikilink")，纳粹德国正式宣告投降。盟军通过广播要求所有在海上的德军[潜艇浮出水面](../Page/潜艇.md "wikilink")，并开到指定港口向盟军投降。德国海军潜艇部队水兵不顾不得破坏武器与自沉军舰的命令，先后有两百余艘德国海军潜艇在向盟军投降后又被自行凿沉。它們包括21艘II型潛艇、70艘VII型、5-6艘IX型、83艘XXI型、33艘XXIII型以及10艘XVII“瓦爾特”型潛艇，沉沒的潛艇中，新型潛艇佔了近60%的比例。

## 参考来源

### 引用

### 书目

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
## 外部链接

  - [The scuttling at Scapa
    Flow](http://www.worldwar1.co.uk/scuttle.html)
  - [List of ships scuttled in Scapa
    Flow](http://www.gwpda.org/naval/sscuttle.htm)
  - [Feature Articles: Scuttling at Scapa Flow at
    firstworldwar.com](http://www.firstworldwar.com/features/scapaflow_scuttling.htm)
  - [Wartime history of Scapa
    Flow](http://www.scapaflow.co.uk/wartime.htm)
  - [Scapa Flow Marine Archaeology Project: remote sensing maps and
    imagery from the remaining wrecks](http://www.scapamap.org/)
  - [NavSource Naval History, USS Wyoming
    (BB-32)](http://www.navsource.org/archives/01/32a.htm) The cruise
    book of the USS Wyoming BB-32, including photographs and the orders
    for the surrender.

[Category:第一次世界大战](../Category/第一次世界大战.md "wikilink")
[Category:德意志帝國海軍](../Category/德意志帝國海軍.md "wikilink")
[Category:苏格兰军事史](../Category/苏格兰军事史.md "wikilink")
[Category:1919年英国](../Category/1919年英国.md "wikilink")
[Category:苏格兰湾](../Category/苏格兰湾.md "wikilink")
[Category:自沉船](../Category/自沉船.md "wikilink")
[Category:1919年6月](../Category/1919年6月.md "wikilink")

1.